# MAVEN

Apache Maven-Maven — инструмент для автоматизации сборки проектов. С ним работают в основном Java-разработчики, хотя
есть плагины для интеграции с C/C++, Ruby, Scala, PHP и другими языками. Maven умеет подгружать в свой локальный
репозиторий сторонние библиотеки, выбирать необходимую версию пакета, обрабатывать транзитивные зависимости.

Как мы видим, по итогу мавен создан, чтобы упростить работу с веб приложением и структурировать его(см каталоги)
Создаются различные пакеты с сервлетами, jsp страничками и тд. Мавен -- некий сборщик фич и разных библиотек в одну
структуру, для удобства

- директория .idea, в которой находятся настройки идеи для текущего проекта;
- директория src, в которой мы создаем наши исходники;
- файл pom.xml
- main — для нашего кода;
- test — для тестов для нашего кода.
- web(папка позволяющая называть веб-проект веб-проектом там находятся jsp странички web.xml c информацией и
  зависимостями и тд)

### POM

POM означает Project Object Model. Это фундаментальная единица работы в Maven. Это XML-файл, который находится в базовом
каталоге проекта как pom.xml. POM содержит информацию о проекте и различные детали конфигурации, используемые Maven для
построения проекта(ов). POM также содержит цели и плагины. При выполнении задачи или цели Maven ищет POM в текущем
каталоге. Он считывает POM, получает необходимую информацию о конфигурации и затем выполняет поставленную цель.
Некоторые из конфигураций, которые могут быть указаны в POM, следующие:

- ЗАВИСИМОСТИ (Довольно часто бывает так, что библиотека, скажем А, зависит от другой библиотеки Б. В случае, если
  другой проект C хочет использовать A, то этот проект также должен использовать библиотеку B. Если быть короче, то это
  подключение сторонник библиотек в очень удобном формате(нужно просто прописать пару строк кода, и потом мавен сам их
  докачает)).
- Плагины.
- версия проекта.

### Lifecycle

Есть набор команд, при помощи которых можно собирать проект, удалять билды, устанавливать в Maven local так, чтобы можно
было локально подтягивать себе проект как зависимость, и так далее.

- compile — компилировать проект. Это первый этап: в ходе него можно посмотреть, нет ли ошибок компиляции в проекте.
  Иногда бывает разная чехарда с работой в IDEA, из-за чего появляются проблемы с компиляцией там, где их не должно
  быть.
  Так что эта команда расставит все точки над i.
- test — запускает все тесты, которые работают над JUnit и находятся там, где их ожидает Мавен (src/test/java ваш
  капитан).
- package — это следующая команда, которая включает две предыдущие
- install — когда мы устанавливаем Мавен на машину, у нас появляется локальный гит-репозиторий, с хранящимися
  библиотеками, которые мы скачиваем для проектов. Но прелесть Мавена заключается еще и в том, что мы при помощи команды
  install можем добавить наш проект в локальный гит-репозиторий и локально использовать наш проект как зависимость.
  Таким образом можно достаточно быстро посмотреть, как будет выглядеть ваш проект как зависимость у
  другого.
- deploy — это венец всего, что было до этого. Команда, которая дарит возможность добавлять проект не только в локальный
  репозиторий как install, но и на удаленный, откуда каждый человек с доступом сможет использовать его как зависимость.
- verify — команда, которая все проверит и скажет, готов ли проект к деплою.
- clean — разумеется, скомпилированные файлы и архив где-то должны храниться. Для этого у Мавена есть папка target. Это
  данные, которые проекту не нужны. И перед тем, как собирать проект заново, хорошо бы удалить все, что было до этого.